<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<descriptif DCdate="2004-01-31" DCdateModif="2010-01-02">
    <presentation>
        <para titre="Qui suis-je ?">Depuis longtemps passionné d'informatique, je possède des connaissances dans les domaines du web (conception et réalisation de sites internet), de la programmation (conception et réalisation d'applications à destination des entreprises ou collectivités dans divers langages de programmation) et de l'administration système (notamment sous <acronyme>GNU</acronyme>/Linux).</para>
	<para>Je développe et utilise uniquement à titre personnel des logiciels libres (<acronyme>GPL</acronyme> entre autres ) ; et j'utilise les systèmes d'exploitation GNU/Linux <lien url="http://fedora-fr.org">Fedora</lien> et <lien url="http://fr.centos.org">CentOS</lien>.</para>
	<para>Je «&#160;milite&#160;» également pour une accessibilité à tous sur le web, et en conséquence respecte les standards établis par le <acronyme>W3C</acronyme> (<acronyme>XHTML</acronyme>, <acronyme>CSS</acronyme>, <acronyme>WAI</acronyme>/<acronyme>WCAG</acronyme>, ...).</para>
	<para titre="Copyright et restrictions">Les éléments contenus sur les sites externes appartiennent à leurs propriétaires respectifs et peuvent être soumis à certaines restrictions.</para>
    </presentation>
    <section nom="Curriculum Vitae">
        <element nom="Version XHTML" url="cv-xslt.php" tech="XML - PHP - XSLT">Mon curriculum Vitae au format XHTML. Idéal pour la consultation en ligne, vous préférerez certainement la <lien url="cv-pdf.php">version PDF</lien> pour l'impression. Le <lien url="xml/cv-utf8.xml">CV est au format <acronyme>XML</acronyme></lien> et rendu ici à l'aide d'une <lien url="xml/cv-xslt.xsl">feuille de style <acronyme>XSL</acronyme></lien> via <acronyme>PHP</acronyme>.</element>
        <element nom="Version PDF" url="cv-pdf.php" tech="XML - PHP - FPDF">Mon Curriculum Vitae au format <acronyme>PDF</acronyme>. Idéal pour l'impression et l'envoi par email, ce format assure que la mise en page sera la même partout ; ce qui n'est pas le cas d'un fichier html et encore moins d'un fichier issu d'un traitement de texte.</element>
    </section>
    <section nom="Réalisations PHP" commentaire="Applications et projets basés sur le language PHP">
	<element nom="Galette" url="http://galette.tuxfamily.org" tech="PHP - MySQL/PostgreSQL">Administration et développement du projet Galette, logiciel en ligne de gestion d'adhérents à destination des associations.</element>
	<element nom="Gestion de Vidéothèque" url="http://videotheque.tuxfamily.org/" tech="PHP - MySQL">Réalisée en <acronyme>PHP</acronyme>/MySQL, cette application vise la gestion d'une vidéothèque. Il est possible de gérer en ligne les enregistrements, de faire des réservations (grâce aux identifiants de l'utilisateur) ou encore de gérer des sorties (ou prêts). Cette application a récemment effectué une migration vers php5, seules les fonctionnalités de base (enregistrement, recherches, ...) sont disponibles, les autres sont en cours de réécriture. Une <lien url="http://videotheque.tuxfamily.org/videotheque/">version de démonstration</lien> est disponible (login video, mot de passe videotheque).</element>
    </section>
    <section nom="Réalisations Java" commentaire="Applications et projets basés sur le language Java">
        <element nom="Pleade" url="http://pleade.com" tech="Java/Cocoon/XML">Développement d'une application de publication, recherche et consultation de documents d'archives numérisés. Plusieurs technologies utilisées : <lien url="http://cocoon.apache.org">cocoon</lien>, <acronyme>XML</acronyme>, <acronyme>XSL</acronyme>, <lien url="http://lucene.apache.org/">Lucene</lien> et <lien url="http://www.nongnu.org/sdx/">SDX</lien>, <lien url="http://mootool.net">MooTools</lien>, ...</element>
	<element nom="Notix" url="http://notix.org" tech="Java/Cocoon/XML">Développement d'une application de gestion documentaire, basée sur les technologies <lien url="http://exist.sourceforge.net/">eXist</lien>, <lien url="http://cocoon.apache.org">cocoon</lien>, <acronyme>XML</acronyme>, <acronyme>XSL</acronyme>, <lien url="http://lucene.apache.org/">Lucene</lien> et <lien url="http://www.nongnu.org/sdx/">SDX</lien>.</element>
        <element nom="Gestion de cantine" url="http://cantine.ulysses.fr" tech="Java">Conception et réalisation d'un logiciel de gestion de cantine scolaire sous licence GPL pour une mairie. Gestion des familles et élèves, gestion des jours normaux de présence, planning (absences prévues, non prévues, présences imprévues, présences prépayées), facturation en fonction du planning, gestion des congés et jours fériés, impressions diverses, ...</element>
        <element nom="BibliothèK" url="http://bibliothek.ulysses.fr" tech="Java">Gestion de bibliothèque en java. Sur la demande d'un ami et mon besoin personnel. Les sources sont incluses dans le package d'installation, ainsi que les instructions nécessaires à l'installation et à l'utilisation du programme.</element>
    </section>
    <section nom="Sites Web">
        <element nom="Notix" url="http://notix.org" tech="MediaWiki">Mise en place d'un site pour le logiciel documentaire Notix.</element>
        <element nom="Cantine" url="http://cantine.ulysses.fr" tech="Drupal">Mise en place d'un site pour mon projet de gestion de cantines scolaires. Site validé <acronyme>XHTML</acronyme> et <acronyme>CSS</acronyme>.</element>
        <element nom="X-TnD" url="http://x-tnd.be" tech="PHP - XML - XSL ">Conception et réalisation du site web X-TnD. Ce site est valide <acronyme>XHTML</acronyme> 1.1, <acronyme>CSS</acronyme> 2.0 et <acronyme>WAI</acronyme> AA. Une déclaration Opquast afin de mener une étude qualitative du site a été effectuée.</element>
    </section>
    <section nom="Fedora" lien="http://fedora.ulysses.fr/" commentaire="Distribution GNU/Linux Fedora">
        <element nom="Documentation francophone" url="http://doc.fedora-fr.org" tech="MediaWiki">Administrateur et <lien url="http://doc.fedora-fr.org/w/index.php?title=Spécial:Contributions&#038;tagfilter=&#038;contribs=user&#038;target=JohanCwiklinski&#038;namespace=&#038;year=&#038;month=-1">rédacteur de la documentation</lien> francophone de Fedora.</element>
	<element nom="Packaging" url="https://admin.fedoraproject.org/pkgdb/users/packages/trasher" tech="Tous langages">Création (empaquetage) de binaires RPM à destination des dépôts officiels de Fedora.</element>
	<element nom="Association Fedora-fr" url="http://asso.fedora-fr.org" tech="-">Création de l'association Fedora-fr, ancien trésorier de l'association ; administrateur du site web et de la gestion des adhérents, création du thème graphique.</element>
	<element nom="Traduction" url="http://fedoraproject.org/wiki/L10N/Teams/French" tech="-">Participation à la traduction de documentation et de logiciels.</element>
    </section>
</descriptif>
