<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<descriptif DCdate="2004-01-31" DCdateModif="2006-05-13">
    <presentation>
        <para titre="Qui suis-je ?">Depuis longtemps passionné d'informatique, je possède des connaissances dans les domaines du web (conception et réalisation de sites internet), de la programmation (conception et réalisation d'applications à destination des entreprises ou collectivités dans divers langages de programmation) et de l'administration système (notamment sous <acronyme>GNU</acronyme>/Linux).</para>
        <para>Dans le domaine de la programmation, je développe et utilise uniquement des logiciels libres (sous licence <acronyme>GPL</acronyme>, Mozilla, <acronyme>BSD</acronyme>, ...) ; j'utilise personnellement les systèmes d'exploitation GNU/Linux Fedora Core et Ubuntu.</para>
        <para>Dans le domaine du développement web, je "milite" pour une accessibilité à tous, et en conséquence respecte les standards établis par le <acronyme>W3C</acronyme> (<acronyme>XHTML</acronyme>, <acronyme>CSS</acronyme>, <acronyme>WAI</acronyme>/<acronyme>WCAG</acronyme>, <acronyme>XML</acronyme>, <acronyme>XSL</acronyme>, ...) ; mes réalisations web sont testées afin de fonctionner de façon similaire sur les différents navigateurs web que l'on peut rencontrer (Mozila, Firefox, Konqueror, Internet Explorer, Opera, ...), chacun ayant ses propres spécificités.</para>
        <para titre="Copyright et restrictions">Les éléments contenus sur les sites de la partie "Sites Web" appartiennent à leurs propriétaires respectifs et peuvent être soumis à certaines restrictions. Tout le reste est entièrement libre de droits.</para>
    </presentation>
    <section nom="Curriculum Vitae" commentaire="Diverses possibilités d'affichage d'un curriculum vitae stocké dans un fichier XML">
        <element nom="Rendu par XSL via PHP" url="cv-xslt.php5" tech="XML - PHP5 - XSLT">Au vu des problèmes possibles de différences de rendus entre navigateurs, cette approche est plus universelle. La transformation <acronyme>XSL</acronyme> est appliquée côté serveur grâce à <acronyme>PHP</acronyme>. Cette méthode fonctionne avec tous les butineurs</element>
        <element nom="Rendu par XSL côté navigateur" url="xml/cv-utf8.xml" tech="XML - XSLT - CSS">Les navigateurs web possèdent un moteur de rendu <acronyme>XSL</acronyme> interne. En associant une feuille de style <acronyme>XSL</acronyme> au fichier <acronyme>XML</acronyme>, il est possible d'en effectuer le rendu directement.. Les butineurs non compatibles afficheront le contenu du fichier <acronyme>XML</acronyme> en ligne.</element>
        <element nom="Rendu au format PDF" url="cv-pdf.php5" tech="XML - PHP5 - FPDF">Le format <acronyme>PDF</acronyme> est un format à préférer dans les emails, car il vous assure que sa mise en page sera la même chez vous et chez votre destinataire ; ce qui n'est pas le cas d'un fichier html et encore moins d'un fichier issu d'un traitement de texte.</element>
        <element nom="Rendu via Flash" url="cv-flash.php5" tech="XML - Flash">Chargement du fichier <acronyme>XML</acronyme> dans une animation Flash.</element>
    </section>
    <section nom="Réalisations PHP">
        <element nom="Gestion de Vidéothèque" url="../../realisations/trasher/video/" tech="PHP5 - MySQL">Réalisée en <acronyme>PHP</acronyme>/MySQL, cette application vise la gestion d'une vidéothèque. Il est possible de gérer en ligne les enregistrements, de faire des réservations (grâce aux identifiants de l'utilisateur) ou encore de gérer des sorties (ou prêts). Cette application a récemment effectué une migration vers php5, seules les fonctionnalités de base (enregistrement, recherches, ...) sont disponibles, les autres sont en cours de réécriture.</element>
        <element nom="Calendrier Artistes" url="../../realisations/trasher/calendrier/" tech="PHP - MySQL">Calendrier pour artistes réalisé en <acronyme>PHP</acronyme>/MySQL, le calendrier utilisé pour la base de ce projet est un projet open source nommé PHPiCalendar, sur la demande d'une association artistique afin de gérer les emplois du temps de ses musiciens, groupes et salles de répétitions.</element>
    </section>
    <section nom="Réalisations Java" lien="http://logiciels.x-tnd.be" commentaire="Retrouvez le détail des principales conceptions logicielles en cliquant sur le titre">
        <element nom="Gestion de cantine" url="http://cantine.sourceforge.net" tech="Java">Conception et réalisation d'un logiciel de gestion de cantine scolaire sous licence GPL pour une mairie. Gestion des familles et élèves, gestion des jours normaux de présence, planning (absences prévues, non prévues, présences imprévues, présences prépayées, facturation en fonction du planning, gestion des congés et jours fériés, impressions diverses, ...</element>
        <element nom="Reminder eGroupWare" url="http://xtnd.free.fr/logiciels/softs/reminder/reminder-1.0.jar" tech="Java">Un reminder basé sur eGroupWare, un outil de travail collaboratif en <acronyme>PHP</acronyme>. eGroupWare propose par défaut un rappel par email pour vos rendez-vous, mais c'est une solution qui trouve vite ses limites (perte de connexion internet, logiciel email fermé, pas d'accès internet !, ...). Le reminder se lance dans votre barre des tâches (testé sous Windows XP/2K et <acronyme>KDE</acronyme>/Linux). Les sources sont incluses dans le package d'installation.</element>
        <element nom="BibliothèK" url="http://logiciels.x-tnd.be/bibliothek.php5" tech="Java">Gestion de bibliothèque en java. Sur la demande d'un ami et mon besoin personnel. Les sources sont incluses dans le package d'installation, ainsi que les instructions nécessaires à l'installation et à l'utilisation du programme.</element>
    </section>
    <section nom="Sites Web">
        <element nom="Hardware &#038; Communication (ancien site)" url="http://x-tnd.be/realisations/trasher/new-hc" tech="XML - PHP5 - XSLT - MySQL">Conception et réalisation du site web de la société Hardware &#038; Communication ; mises à jours par fichiers <acronyme>XML</acronyme>, rendu <acronyme>XSLT</acronyme>/<acronyme>CSS</acronyme>, programmation <acronyme>PHP</acronyme>. Partie clients accessible via login pour l'accès aux statistiques par AwStats ainsi qu'aux versions en cours de travail. Site validé <acronyme>XHTML 1.0</acronyme> et <acronyme>CSS</acronyme>. Le lien pointe vers la version du site que j'ai réalisée, je n'ai rien à voir, de près ou de loin, avec ce qui est maintenant en ligne sur le site de la société.</element>
        <element nom="Mutuelle Choralis" url="http://www.choralis.fr" tech="PHP - MySQL">Conception et réalisation du site web de la mutuelle Choralis, sise à Douai. Menus dynamiques, animations flash, système de devis en ligne en <acronyme>PHP</acronyme>, fil de news.</element>
        <element nom="Association Cénacle de Douayeul" url="http://www.cenacle-douayeul.com" tech="XML - PHP5">Conception et réalisation du site web du Cénacle de Douayeul, association de poésie du douaisis. Mise à jour de parties du site par fichiers<acronyme>XML</acronyme>, partie administration, page contact et écriture en ligne dynamiques.</element>
        <element nom="Association Roulards Sans Frontières" url="http://www.roulards-sans-frontieres.com" tech="PHP5 - XML">Conception et réalisation du site web de Roulards-Sans-Frontières, association pour l'accessibilité aux voyages pour les personnes handicapées. Mise à jour des destinations, liens et contenus divers par fichiers <acronyme>XML</acronyme>, respect des normes <acronyme>XHTML</acronyme> 1.0, <acronyme>CSS</acronyme> et <acronyme>WAI</acronyme> triple A.</element>
        <element nom="Complexe Saintes Vegas" url="http://www.saintes-vegas.com" tech="PHP5 - XML">Conception et réalisation du site web du complexe Saintes Vegas (17). Validé <acronyme>XHTML</acronyme> et <acronyme>CSS</acronyme>.</element>
        <element nom="Dylath-Leen" url="http://www.dylath-leen.net" tech="XML - PHP">Mise en place d'une galerie pour afficher les photos des concerts du groupe. Le site est valide <acronyme>XHTML</acronyme> et <acronyme>CSS</acronyme>, il possède une déclaration Opquast.</element>
        <element nom="Cantine" url="http://cantine.sourceforge.net" tech="Xoops">Mise en place d'un site pour mon projet de gestion de cantines scolaires. Site validé <acronyme>XHTML</acronyme> et <acronyme>CSS</acronyme>.</element>
        <element nom="X-TnD" url="http://x-tnd.be" tech="PHP5 - XML - XSL ">Conception et réalisation du site web X-TnD (sur lequel sont hébergées ces pages). Ce site est en constante évolution, il est valide <acronyme>XHTML</acronyme> 1.1, <acronyme>CSS</acronyme> 2.0 et <acronyme>WAI</acronyme> AA. Une déclaration Opquast afin de mener une étude qualitative du site a été effectuée.</element>
    </section>
    <section nom="Réalisations Flash">
        <element nom="Galerie Photo" url="../../realisations/trasher/gallery/" tech="Flash">Galerie photo réalisée en flash. Rapide (car légère), chargement dynamique des photographies, animation durant le chargement. Je n'ai pas personnellement développé cette galerie ; je me suis cantonné à quelques modifications.</element>
        <element nom="Galerie Photo multiples" url="../../realisations/trasher/gallery2/" tech="Flash">Galerie photo multiple basée sur fichiers <acronyme>XML</acronyme> développée à la base pour le site de mon ancien employeur .</element>
        <!--<element nom="Lecteur MP3" url="#" tech="Flash">Lecteur de fichiers MP3 en streaming via une interface Flash. L'opération de lecture en streaming est assez facile à mettre en oeuvre, il s'agit d'une fonctionnalité intégrée à flash.</element>-->
        <!--<element nom="Login" url="#" tech="Flash/PHP/MySQL">Méthode de login (pour partie à accès restreint sur un site web). L'interface est développée en Flash, le script de connection en php. J'ai primitivement eu l'intention de reprendre un login existant sur le web, mais m'en suis trouvé insatisfait et ai décidé de développer ma propre version.</element>-->
        <element nom="Gestion Vidéothèque" url="../../realisations/trasher/video/fla" tech="Flash - PHP - MySQL">Voir vidéothèque <acronyme>PHP</acronyme> pour plus de détails. Récupérez <lien url="../../realisations/trasher/video/fla/video.zip">les sources de l'animation "vidéo"</lien>.</element>
    </section>
</descriptif>